 우리 애기 저녁 먹었쪄?  나도 간단하게 먹었어. 검사 선배님들하고 회식있어서 지금 생맥주집이야. 제주도 좋지? 신혼여행 가기전에 사전답사한다 생각해. 시간만 많으면 유럽 일주 하면 좋은데. 울애기 보고 싶어서 눈이 짓물렀어. 빨리와. 뽀뽀.  선배님 오신다. 
 늦었지?
금방 끝난다더니. 오늘 니가 사라.
알았어. 방송이 좀 늦게 끝났어. 뭐 먹을까? 안주 골라봐.
 뭘 먹지? 나 저녁 못먹었는데, 간단하게 맥주한잔 하고 나가서 저녁 먹을까?
그러든가.  별일없지?
무슨 일? 
그냥 뭐든 별일 없냐고.
없어. 자기 피곤해보인다. 슬슬해. 너무 빡쎄게 돌리지 말고.
나 그런말 싫어하는거 알지? 슬슬해 대충해 쉬엄쉬엄해. 그따위로 일해서 언제 일등해? 내가 빡쎄게 돌려줘야 아랫것들도 돌리지.
농담이야. 내가 자기 성격 몰라? 배창자 속까지 다 아는데. 난 자기가 사시합격할때까지 얼마나 열심히 공부했는지 옆에서 다 지켜봤기땜에 이제 좀 슬슬 하란 말이었어.
난 이걸로 썽이 안차. 난 최고가 될거야. 최고 일인자.
검찰총장?
 난 어려서부터 내가 맘먹은 일은 반드시 해야돼. 그래야 썽이 풀려. 연수원 성적도 최상위 5프로였는데 좀더 해서 일프로가 돼야지. 아니, 그냥 일등. 난 누구한테도 지는거 절대 용납안돼. 누구든 날 누르고 짓밟으려 하면 몇배로 그놈을 짓밟아 줘야 썽이 풀려.
 무섭게.  하여간 별나. 나나 되니까 자기 비위 맞추지, 웬만한 여잔 어림도 없다. 안그래?
그래.  맥주.
 여기요.
